\documentclass[a4paper,12pt,spanish,twoside]{book} 

\usepackage[spanish]{babel} 		% Ortografía española
\usepackage[utf8]{inputenc} 		% Acentos	
\usepackage{mpae} 			% MPAE style



\begin{document}


% CONFIGURACIÓN DE NUMERACIÓN
\pagenumbering{alph}      % Sin números en portadas


% PORTADAS
\include{cover}        % Portada 


% RECONFIGURACIÓN DE NUMERACIÓN
\newpage
\pagenumbering{Roman}      % Números romanos en páginas iniciales
\setcounter{page}{1}       % Inicio en 1


% PÁGINAS INICIALES
\include{data}     % Calificacion


% ÍNDICES
\tableofcontents           % Índice de contenidos
%\listoffigures             % Índice de figuras
%\listoftables              % Índice de tablas
\emptyPage


% RECONFIGURACIÓN DE NUMERACIÓN
\newpage
\pagenumbering{arabic}     % Números arábigos después de los índices
\setcounter{page}{1}       % Inicio en 1

% CONTENIDO
\input{intro.tex}
\input{contexto.tex}
\input{descripcion.tex}
\input{competencias.tex}
\input{conclusiones.tex}

\appendix
\input{anexo}
\input{appendixTemplate}

% BILBIOGRAPHY
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% 
\newpage
\thispagestyle{empty}
\bibliographystyle{alpha}
\bibliography{main.bib}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% 

\emptyPage

\end{document}


